有無巴似做media但好想轉行？

好撚辛苦
人工又低
工時又長
但跳出去又唔知做乜好
好難諗

做緊邊範？

我

考政府

小弟做左6-7年media agency，已辭工黎緊轉行

Media 近年真係萎縮得太緊要，d 客ge budget 少左好多，去哂digital，但digital 個amount 相對細，搞到成個行業ge revenue 都跌得好勁。有d 客直情唔用agency 自己做番。

巴打要轉行就要趁早，呢行真係吃力不討好，勞力心力付出大，但收入又不成正比。

巴打轉咗未

可以轉啲咩

唔知 係咪得政府工可以考慮
咁咪可以接freelance

我都煩緊想走
但做壞咗media好難再做招9晚5

讀緊media production 黎緊9月 year 2
第時想入廣告公司 呢行好唔好做 ?

做廣告好難好做
啲客真係你估唔到佢咁麻煩

剛剛轉左，上個星期返新工做marketing

marketing好似都幾爽
但我走唔到無乜其他技能

做production / creative agency 無咁快死得去。但一定唔好做同埋你預左成日要OT，有時做到深夜。

利申住元朗返柴灣
已經索性買咗張床

巴打想問下做左幾年人工係咪比Fresh gard唔會多過1倍?

細media公司仔 睇住d客cut budget cut到

無話走唔到既，我都係無marketing 底，所有野重新學過由頭來過，仲要係唔使pay cut就有呢個機會比我。

我做左7年media 都轉到，你都得既。

我做左7年media agency，走果陣係manager grade，人工係入行時的2.5倍左右。正常黎講，你預大約升到manager要5年左右啦。

所以有得走真係要快d走，一係轉大公司一係轉行。

I see
但巴打都諗緊轉Field
係咪轉Marketing or 廣告 定係考政府?

如果人工只係高FG少少 咁不如考PC PI

推薦marketing 同政府，因為都係一d唔會死ge 行業。

廣告個trend轉得太快，一個media 幾年前可以好hit好多客用，幾年後d客唔用or少左好多spending 搞到做呢堆media ge 人失業。TVB 就係一個好例子，小弟初入行ge 時候好多客都有budget放TVB，而家呢.....已經係江河日下ge狀態。

你而家見到facebook，google yahoo 呢 d好多客用，但如果之後呢個世界出左d 更勁ge social media or search engine，搶走哂d budget，呢堆而家好風光ge 人都會失業。

搵緊工，好多都石沉大海

請問Fg入廣告公司應該開咩價

睇下咩公司，廣告都分好多part
media sales? media agency? creative agency / account servicing?

Account servicing / media agency

我自己開

media agency 你預入行價都係10k-12k左右，近年都應該係差不多呢個價。

咁你公司主力做咩?

樓上轉做mkt巴打
想問下mkt個份工工作內容實際做d咩

做左agency年半，而家日日諗做得咁辛苦為乜，又唔係高人工

marketing 都分好多part，要睇你果間公司係咩業務。唔同行業ge marketing 唔同玩法。

年半只係一個開始，agency 最緊要係有一個睇係ge team head，同埋睇你湊咩客，呢一行有某d categories ge 客特別難湊，e.g. 化妝品，fashion呢d，湊呢d客ge team turnover 都相對高。

年半只係一個開始，agency 最緊要係有一個睇你ge team head，同埋睇你湊咩客，呢一行有某d categories ge 客特別難湊，e.g. 化妝品，fashion呢d，湊呢d客ge team turnover 都相對高。

就係啱啱轉左去湊luxury客

噢…你有無奶野ge感覺? luxury 客應該好 demanding，態度又西

media buy多, 小量design/social media platform
但主力細客 budget真係可以由1,2m變左0

愈luxury既客愈難跟 公司太多人望住同guideline 以前打工跟過

media buy 容易被取代，d客可以自己做

做緊digital 啲account都係細到仆街
人工低 啲野又悶 好迷茫啊

難湊呀 啲客特別離地 個個西女人嚟
成日要扮到好social咁

真 好多global guideline
諗完一堆嘢 過唔到global就又要諗過

我做咗兩年幾 瘋狂OT 好想走又唔知轉咩 想知marketing同media有咩相似同最大分別

我覺得marketing要做咩 好睇公司文化 但一般黎講係乜鳩都關事 可能我d客太細

以前跟過某大食品brand 除左guideline仲有好多講感覺/image野
不過跟完真係有進步既

好快你老細半夜煮多左糖水會拎埋落黎比你食 食食下就慣架啦

都唔一定既，總有d marketing executive請FG

好多media agency 人都舖緊路入inhouse，證明agency 已經好難做。

做inhouse，media agency ge技能同知識好多都用唔著，但media agency作為踏腳石都ok ge

你要排，如果係打工，inhouse當然優先，前景比agency 好，大公司又比細公司優先，resource 多做ge campaign 夠大學到ge 野都多d，對將來ge路都好d